---
title: Thư viện tham khảo
section: Contributions
---

# Thư viện tham khảo

Dưới đây là một số packages được sử dụng trong quá trình phát triển **mt-strap** (cũng như bản thân chính bộ tài liệu này / hoặc khuyến khích sử dụng trong **mytour v4 project**) và mô tả sơ lược của mình về mục đích cách thức sử dụng. Tài liệu chi tiết, có thể click `README.md` của từng package.

## Building process

### 1. [`@babel/plugin-proposal-decorators`](https://babeljs.io/docs/en/babel-plugin-proposal-decorators)

Cho phép sử dụng kí pháp decorator trong mã nguồn ES6 nhằm đơn giản hóa khối lượng code. Hơn thế nữa, kí pháp Decorator cho phép ta gắn HOC vào React component theo một cách đơn giản hơn. Ví dụ:

<table>
<thead>
<tr>
<th>Before</th>
<th>After</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>

```jsx harmony
import React, { Component } from "react";
import { connect } from "react-redux";
import { withRouter } from "react-router-dom";

class Foo extends Component {
    render() {
        return <div>{this.props.foo}</div>;
    }
}
export default withRouter(
    connect(state => ({
        foo: state.foo
    }))(Foo)
);
```

</td>
<td>

```jsx harmony
import React, { Component } from "react";
import { connect } from "react-redux";
import { withRouter } from "react-router-dom";

@withRouter
@connect(state => ({
    foo: state.foo
}))
class Foo extends Component {
    render() {
        return <div>{this.props.foo}</div>;
    }
}
export default Foo;
```

</td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 2. [`@babel/plugin-proposal-optional-chaining`](https://babeljs.io/docs/en/babel-plugin-proposal-optional-chaining)

Một kí pháp đặc biệt của ECMAScript cho phép truy vấn giá trị của cây object mà vẫn tránh được lỗi undefined nếu chẳng may truy cập thuộc tính của một object rỗng/undefined. Nếu thực hiện bằng tay mà không sử dụng plugin babel này, thì code sẽ hơi vất vả 1 chút.

<table>
<thead>
<tr>
<th>Before</th>
<th>After</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>

```jsx harmony
const street = user.address && user.address.street;

const obj = {
    foo: {
        bar: {
            baz: 42
        }
    }
};
// well okay how to safe-access to baz??? Is Vodka better?
//
```

</td>
<td>

```jsx harmony
const street = user.address?.street;

const obj = {
    foo: {
        bar: {
            baz: 42
        }
    }
};
const baz = obj?.foo?.bar?.baz; // 42 *twinkle*
const safe = obj?.qux?.baz; // just return undefined
```

</td>
</tr>
</tbody>
</table>

## Development process

### 1. [`classnames`](https://www.npmjs.com/package/classnames)

Đơn giản hóa việc kết hợp tên class. Ví dụ

```jsx harmony
import styles from './Button.module.scss';
render(){
    return <div className={classnames('btn',`btn-${this.props.variant}`,{
        'btn-disabled': this.props.disabled === true,
        [styles.IsLoading]: this.props.isLoading === true
    }, this.props.className)}> // highlight-line
        {this.props.children}
    </div>
}
```

### 2. [`hoist-react-non-statics`](https://github.com/mridgway/hoist-non-react-statics)

Thư viện nhỏ này giúp ta giải quyết một bài toán quan trọng khi sử dụng HOC wrap một component bất kì: giữ lại những static property/method được định nghĩa trong component (trừ những static property của React như `propTypes`, `contextTypes` hay `defaultProps`).

### 3. [`flickity`](https://flickity.metafizzy.co/)

### 4. [`react-jss`](https://cssinjs.org/react-jss?v=v10.0.0-alpha.16)

> **_Cân nhắc_** Mã nguồn của React JSS sau khi Uglify đạt dung lượng xấp xỉ 32KB. Hiện tại chỉ đang sử dụng để demo JSX cho các components.
